---
title: 家有仙七
author: Lamour
date: 2008-02-10
category: domestic_qi
layout: post
lang: zh-Hant
depth: 2
---

### 10. 覓食行為

話說，蒼先去了菜市場。發現最近菜價漲得離譜，還想給家裡人和藺無雙買好點，結果自然花了很多。

到家裡洗了蔬菜，開了爐灶燉湯，自己則在一旁的操作檯上切菜。

蒼今天是買得有點多，因為他晚上不回來，要在醫院，那家裡幾個弟妹的飯要先收拾好。再者，藺無雙那份也是要準備的。此外，還有樓上一直不做飯的朱武。他們家冰箱裡除了雞蛋就是啤酒和垃圾食品，直接導致他只能煮煮白煮蛋。

正在把雞腿菇切成絲，忽然爐子裡的水開了。正要放下菜刀，去調火，卻聽天井裡“轟隆”一聲。

手上一抖，再想躲避已經來不及了，刀鋒直接割到了左手的食指第一指關節處。血馬上溢了出來。

糟糕。

蒼連忙放下凶器，一邊關了灶臺的火，一邊把血往外擠。藥箱裡找了個創可貼貼上，又去晾著衣服被褥的天井查看是怎麼回事。

<br/>

到了落地門處，終於看見了一邊整理翅膀，一邊扯掉掛在身上的衣物的棄天帝。

蒼早上好不容易哄他回去了，沒想到這下找到他家裡來了。

棄天帝似乎聞到了什麼，三兩步走過來，一把抓住蒼受傷的手，對著傷口仔細端詳了起來。

“幹什麼？”

“血。”

“……”
還不是拜你所賜？

棄天帝用手撥弄了一下創可貼，忽然將其扯下，張嘴含住了蒼的手指。

蒼當然二話不說開始往回抽手，奈何棄天帝抓得緊緊的。

“你……你幹什麼？！”

感覺得到指尖被輕輕吸允著，傷口被唾液刺激，針扎一樣地刺痛著。

“放手！”

蒼現在有點後悔剛剛把菜刀放下了。

突然，棄天帝又放開了他。

蒼趕緊察看手指有沒有被這個非已知生物啃掉。

咦？傷口癒合了？

話說，自從遇到這個鳥蛋，他的生活就充滿了神蹟。

蒼看看手指又看看棄天帝，終於接受了這種匪夷所思的現實：“啊……嗯……謝謝你……”

雖然嘴上這麼說，但是他還是趕緊轉身去洗手間洗手了。

蒼轉身的時候，棄天帝意味深長地看著他，舔了舔嘴脣，彷彿是在回味口腔裡淡淡的血腥。

---

蒼也不知道自己是如何在棄天帝不斷的騷擾下把飯做完的。最後他將弟妹五人的飯菜分好，放在冰箱裡。又取了一份裝在飯盒裡，連飯帶小七一起送到朱武家。出門的時候，蒼給他餵了點買來的牛奶。棄天帝喝了牛奶就倒頭又睡了。

蒼這才帶著自制術後大補湯回到醫院裡去。

出門的時候又路過物業管理處，風蓮見到他，問道：“剛是不是有什麼東西掉你家裡了？聲音大得像墜機。”

蒼笑笑，答道：“沒有，一隻鳥而已。”

到了醫院，一進病房就看到藺無雙正在床上單手打PSP。

“啊，你回來啦！我打完這盤來吃飯哦！對了，給我帶辣醬了沒有？或者毛血旺？”

“……你差不多一點。都受傷了還惦記打遊戲。”

蒼一邊把飯菜和湯在床頭的小桌子上一一擺上，一邊又說道：“吃辣的對傷口癒合不好。”

“啊……”

藺無雙發出了失望的嘆息。

“怎麼？”

“唉……我吃這些？”

“……病人不要討價還價。”

“我是說，我吃這些你吃什麼？”

蒼赫然發現，他給每個人做了飯，就是忘記了自己那份。

“我等下去買。”

藺無雙看著他，眨了眨眼，放下了遊戲機。

“那你先坐過來，陪我吃。”

“好。”

<br/>

蒼素來是照顧人慣了的，弟妹小時候生個病什麼的，也都是他裡裡外外忙。如今，藺無雙也躺病床上，沉寂了許久的慈兄靈魂又一次燃燒了起來。

他拿過枕頭幫藺無雙墊高，讓他坐好，架上專門的餐桌，自己坐在床沿，端著碗拿著勺子。

“喂……我還有一隻手……”

藺無雙表示，他可以自己來。

蒼笑了笑，讓他自己動手。

結果藺無雙舀了一勺，卻送到蒼嘴邊：“你先吃一口，自己的手藝也嚐嚐。”

藺無雙是好心，可是外面有人看不下去了。

“嘩啦啦……”玻璃碎了一地。

藺無雙和蒼齊齊向那邊看去，只見原來是窗的地方，現在只剩下一個窗框，窗臺上則蹲著一個長著許多翅膀的人，正對著他們怒目而視。

“小七！”

“？鳥人？”

---

真相是,棄總沒有帶蔥花去不該去的地方 == 

純潔的孩子請繞道^^